\chapter{Noções de Modelagem e Programação Lógica}
\label{chap:logic-prog}

\minitoc

\section{Conceitos Preliminares}
\label{sec:logic-prog-preliminaries}



\subsection{Fórmulas Lógicas}
\label{sec:logic-prog-formulas}



\subsection{Semantica das Fórmulas}
\label{sec:logic-prog-semantics}



\subsection{Modelos e Consequências Lógicas}
\label{sec:logic-prog-models-conseq}



\subsection{Inferência Lógica}
\label{sec:logic-prog-inference}



\subsection{Substituição}
\label{sec:logic-prog-substitution}



\subsection{Exercícios}
\label{sec:prelim-exercises}



\section{Programas Lógicos}
\label{sec:logic-programs}



\subsection{Cláusulas}
\label{sec:logic-prog-clauses}



\subsection{Programas e Objetivos}
\label{sec:logic-prog-progr-goals}



\subsection{Unificação}
\label{sec:logic-prog-unification}



\subsection{Negação}
\label{sec:logic-prog-negation}



\subsection{Regra de Corte}
\label{sec:logic-prog-cut}



\subsection{Aritmética}
\label{sec:logic-prog-arithmetic}



\subsection{Exercícios}
\label{sec:log-progr-exercises}



\section{Lógica e Bases de Dados}
\label{sec:logic-prog-databases}



\subsection{Bases de Dados Relacionais}
\label{sec:logic-prog-relat-databases}



\subsection{Bases de Dados Dedutivas}
\label{sec:logic-prog-deductive-databases}



\subsection{Álgebra Relacional vs. Programas Lógicos}
\label{sec:relat-alg-vs-logic-prog}



\subsection{Lógica como uma Linguagem de Consultas}
\label{sec:logic-as-query-lang}



\subsection{Relações Especiais}
\label{sec:special-relations}



\subsection{Bases de Dados com Termos Compostos}
\label{sec:compound-terms-databases}



\subsection{Exercícios}
\label{sec:log-db-exercises}


\section{Programando com Estruturas de Dados Recursivas}
\label{sec:prog-recurs-data-structs}


\subsection{Estruturas de Dados Recursivas}
\label{sec:recursive-data-structs}



\subsection{Listas}
\label{sec:log-lists}



\subsection{Árvores}
\label{sec:log-trees}



\subsection{Exercícios}
\label{sec:rec-data-struct-exercises}



\section{Pesquisa em Espaços de Estados}
\label{sec:state-space-search}



\subsection{Espaços de Estados e Transições de Estados}
\label{sec:state-space-state-trans}



\subsection{Detecção de Loops}
\label{sec:loop-detection}



\subsection{Estudo de Caso: O Problema das Jarras}
\label{sec:water-jug-probl}



\subsection{Estudo de Caso: O Mundo dos Blocos}
\label{sec:block-world-probl}



\subsection{Exercícios}
\label{sec:state-space-search-exercises}



\section{Exercícios de Revisão}
\label{sec:logic-prog-exercises}


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../ilm-book"
%%% TeX-engine: luatex
%%% End:
